\begin{aufgabe}{Was läuft hier schief?}
Was ist falsch am folgenden "`Beweis"'?

\emph{Behauptung:} Alle Katzen in Augsburg haben dieselbe Farbe.

\emph{Beweis:} Wir zeigen induktiv für alle natürlichen Zahlen $n\geq 1$, dass
in jeder Menge von~$n$ Katzen alle Mitglieder dieselbe Farbe haben. Die Behauptung folgt, da es nur endlich viele Katzen in Augsburg gibt.

Induktionsanfang $n = 1$: In jeder Menge bestehend aus einer einzigen Katze haben alle
Mitglieder offenbar dieselbe Farbe.

Induktionsschritt $n \to n + 1$: Nehmen wir als Induktionsvoraussetzung an, die Behauptung stimme für eine natürliche Zahl $n\geq 1$, und betrachten wir eine Menge von $n+1$ Katzen. Entfernen wir eine Katze $A$ aus dieser Menge, so haben die verbleibenden $n$ Katzen nach Induktionsvoraussetzung dieselbe Farbe. 

Entfernen wir eine andere Katze $B$ aus derselben Menge (die also wieder $n$ Katzen enthält, darunter  auch $A$), so haben alle Katzen in dieser Menge ebenfalls nach Induktionsvoraussetzung dieselbe Farbe. Insbesondere hat also $A$ dieselbe Farbe wie die restlichen Katzen, die ja -- wie gerade gesehen -- alle dieselbe Farbe haben. Damit haben alle $n+1$ Katzen dieselbe Farbe.

Somit ist die Behauptung für $n+1$ bewiesen.
\end{aufgabe}
